# План
## Rvalue-ссылки
## Move-семантика
## Unique ptr
## Shared and weak ptr

# Rvalue-ссылки
Ранее мы уже обсуждали ссылки, но то что мы изучали это были lvalue-ссылки. lvalue-ссылка - это ссылка, которая может связываться с результатом lvalue
выражения. \
lvalue значение - у которого есть постоянное место в памяти. rvalue - временное значение (всё что не lvalue).  
Ну и нетрудно догадаться, что rvalue-ссылка - это ссылка, которая может связываться с результатом rvalue
выражения. Она продлевает жизнь объекта и в отличие от константных
lvalue-ссылок позволяет изменять объект. Для чего же нам могут пригодиться rvalue-ссылки: для перегрзки функцию по типу принимаемого значения:
```
int func(int& value); // lvalue-ссылка
int func(int&& value); // rvalue
```
# Move-семантика
### Перемещающий конструктор и перемещающее присваивание
Чтобы избегать лишнего копирования и замедления программы соответственно при работе с временными объектами существуют конструктор перемещения и перемещающее присванивание:
```
Stack(Stack&&) noexcept;
Stack& operator=(Stack&&) noexcept;
```
Аналогично уже обсуждавшимся конструкторам / присваиванию:
- Если не написать свои, то компилятор создаст сам
- Можно использовать `=default`

**Правило пяти**: "Если класс требует реализации хотя бы одного метода из списка:
- Конструктор копирования
- Конструктор перемещения
- Копирующее присваивание
- Перемещающее присваивание
- Деструктор \
, то требуется реализовать их все" \
Так что давайте реализуем новые конструкторы для нашего стека!
### std::move
- это функция, которая преобразует lvalue значение в rvalue на время. Она не меняет объект, лишь заставляет считать его временным. Используется же для вызова rvalue перегрузки для lvalue значений.
```c++
#include <utility>

Stack st;
std::move(st); 
```

# Умные указатели
Проблематика: можем не высвободить выделенную память и вообще хочется об этом не думать. \
Например:
```
int* f () {
    return new int;
}
```
Решение: умные указатели - классы обёртки, которые работают аналогично указателям, но сами занимаются работой с памятью и реализуют RAII.
### std::unique_ptr
С++ предоставляет шаблонный класс `std::unique_ptr` (https://en.cppreference.com/w/cpp/memory/unique_ptr) для безопасной
работы с динамически выделенной памятью (и другими ресурсами). В `std::unique_ptr` перегружены все необходимые операции
для комфортной работы с объектами так, как если бы это были обычные указатели (которые еще память за собой очищают).
Объекты этого класса считаются единственными владельцами ресурса, на который они указывают, поэтому эти объекты нельзя
копировать, но можно перемещать - передавать владение другому объекту. Использование `std::unique_ptr` почти не
накладывает дополнительных вычислительных расходов, поэтому пользоваться им так же эффективно, как и обычными
указателями, и при этом гораздо безопаснее.


```c++
#include <memory>
// ...
std::unique_ptr<int> ptr(new int(10));
std::cout << *ptr << '\n';  // 10

// std::unique_ptr<int> copy = ptr; копирование запрещено
std::unique_ptr<int> moved = std::move(ptr);  // теперь ptr пуст
std::cout << *moved << '\n';  // 10

auto rational = std::make_unique<Rational>(1, 2);
// эквивалентно std::unique_ptr<Rational> rational(new Rational(1, 2));
std::cout << rational->Numerator() << ' ' << rational->Denominator() << '\n';  // 1 2

// delete вызовутся автоматически в деструкторах!
```

#### Задание

Реализуйте шаблон `UniquePtr` - упрощенный аналог класса умного указателя с уникальным владением, `std::unique_ptr`
(C++11).

#### Детали реализации

Шаблонный класс должен поддерживать:
* Конструктор по умолчанию (создает нулевой указатель).
* Конструктор от указателя (сохраняет указатель на объект).
* Конструктор копирования и копирующее присваивание должны отсутствовать.
* Перемещающий конструктор и перемещающее присваивание должны передавать владение объектом.
* Метод `Release()`, который отлучает класс от владения текущим ресурсом и возвращает указатель на него.
* Метод `Reset(T* ptr = nullptr)`, меняет указатель, которым владеет объект (старый ресурс удаляется).
* Метод `Swap(UniquePtr<T>&)`.
* Метод `Get()`, возвращающий указатель на объект.
* Оператор разыменовывания `operator*`.
* Оператор "стрелочка" `operator->`.
* Явный оператор приведения к `bool` (`operator bool`).

#### `operator->`
Что делает оператор ->:
```
pointer->x;
```
- Если слева стоит указатель, то компилятор переводит это в: `(*pointer).x`;
- Если же слева находится класс, то `pointer.operator->()...->`. \
То есть стрелочка вызывается рекурсивно, пока не встретит указатель. Получается корректно возвращать тот объект, от которого можно вызвать -> и не впасть в рекурсию.
### Shared and weak ptr
#### `std::shared_ptr` (C++11)

Шаблонный класс `std::shared_ptr` предоставляет интерфейс указателя на данные в динамической области с автоматическим
контролем своевременного выделения и удаления ресурсов. В отличие от `std::unique_ptr`, `std::shared_ptr` реализует
семантику *разделяемого владения ресурсом*, что означает, что у одного ресурса может быть несколько равноправных
владельцев. При этом гарантируется, что ресурс не будет освобожден пока существует хотя бы один его владелец (хотя бы
один объект `std::shared_ptr` указывает на ресурс). Для решения проблемы *циклических ссылок* в язык также введены
"слабые указатели" `std::weak_ptr`, которые не считаются полноценными владельцами ресурса, но из них при необходимости
можно получить "сильный указатель" `std::shared_ptr` на объект, если тот еще не удален.

Несмотря на то, что `std::shared_ptr` удобнее в использовании чем `std::unique_ptr`, на практике последний работает
гораздо эффективней - `std::shared_ptr` реализует дополнительную логику с подсчетом ссылок на объект. Поэтому
`std::shared_ptr` стоит использовать только тогда, когда вам действительно нужно разделяемое владение.